日本AEON賣韓國草苺，網民暴怒：「到底在搞什麼！」

前年，日本農林水産省指出，約九成的韓國草苺都是基於日本草苺品種所開發的。

而從日本人的角度而言，韓農偷取日本農家成果的韓國，以日本草苺的三分一價錢賣出，奪去日本輸出草苺的機會，導致日本在五年內損失高達220億円。

雖然日本品種流出海外已成事實，但不代表要既往不咎支持韓國農業。然而，日本AEON就完全無視大家的心情，引入了韓國草苺「雪香」。

網民在AEON看到韓國產草苺「雪香」，馬上把照片上載到推特。從照片可見，商品說明寫著「這是韓國長年累月改良而成的品種，果肉結實，酸甜比例恰到好處。」網民表示，偷取別人的成果，然後說成「長年累月的改良成果」，真的不要臉。而且，本來國外草苺市場已經受到韓國威脅，如今還要被對方入侵，AEON到底是幫哪一邊？！

雖然不排除韓國都有原創的草苺，但是「雪香」肯定是偷來的。據農林省的調查，韓國沒有得到培植日本草苺品種的授權，就擅自混合日本品種，聲稱是自己國家的品種。例如，韓國的草苺品種「錦香」是日本「章姬」和「栃少女」的混種，「雪香」是「章姬」和「紅珍珠」的混種。

聽說創出「章姬」品種的日本農家花了7年時間，敢問韓國農家花了多少心力改良品種呢？

韓國=細版贏国

韓語支那

箕子朝鮮

又係南泡狗
支那南泡兩大亞洲垃圾國家一味識偷
自己廢又要充大頭鬼，有著數就支日友愛，冇著數就日日威脅日本乜乜柒柒

成日靠低價搞爛個市

雪香真係幾好食
香港Aeon賣緊$129

講真香港aeon都賣咗韓國士多啤梨好耐。
同樣兩包一盒，日本差唔多兩百，韓國百零蚊有找，消費者貪平無辦法。

只食日本士多啤梨 泡菜 狗也不屌

呢度有得商榷，攞你個品種去混隻新種，又真係唔可以叫侵權

日本嗰啲話研究左幾年，我估都係搵第二啲種混出黎，同埋日本有啲真係賣得勁貴，先製造左個市場空間，比其他國家插入嚟，喺日本都要入韓國貨，就係日本人都覺得日本自己嗰啲水果太貴

成個國家左抄右抄

其實都係貴運費，日本士多啤梨係超市不過一千羊左右。

大家記住睇清楚來源地啦

韓國麻麻地好食，有時仲酸到仆街，不了

日本太貴

唔係話幫南韓，
而家得個傳媒話佢偷，證據呢？

我就當佢真，我唔想幫襯偷人品種生果，
但作為消費者，我點判斷佢係咪偷人品種？

咁日本奇異果是否自行研究？

香港夠引進黑毛豬再自然研究新種。

咁當時都唔知

無問題,因為韓日一直都係敵對圖
咁點解要同敵人示好?

japhub唔係健吾條友開既咩?

試過好多次韓國士多啤梨
始終都係日本好食啲
韓國酸啲同冇咁香

所以咪屌緊AEON唔應該入貨

牛 水果 好多都睇住日本黎打
其實就係賤價賣

世界發源地係韓國，所以日本士多啤梨=韓國士多啤梨

試過幾種韓國生果都覺得麻麻地

未試過
不過要買貴生果
首選一定係日本產先

日本>>>>>歐洲/紐西蘭>>>>其他國家>>>>>>>>>美國>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>泡菜>支那

韓國 無咁好食

但日本有D生果真係改到得個甜 小小酸都無埋

仆街韓國仔

日本文化政治咪又係靠抄人再改良黎晉身世界列強
仲好自豪自己識取長補短好
依家又唔比人咁做

韓狗

士多啤梨都咁多名

明明係日本人賣得貴又呃錢搞到被迫老番講到日本人無錯咁

早排講高科技本地豬好似都係拎英國豬溝出黎
係咪有授權制先唔叫抄

日本生果其實唔值咁貴

當年你都係咁教啲細路日本無荔枝要去中國搶啦

因果報應

日狗就係一世都咁on9
人地無犯法都吹到人地又偷又搶
自悲到

係呀係呀
ms 賣到個windows咁撚
所以翻版都好正常姐

20年前係咪有約都告唔入人?

日狗吾抵得?

你啲支拿人思維真係非一般 邏輯問題
你智商咁低都係做CD rom算啦

朝鮮也是日本的

果陣未有品種權註冊

日本仔咁撚慘
和牛又畀澳洲偷
生果又畀韓仔偷

所以日本人真係好憎韓國人，
憎到好似香港人惜支那人一樣。